La Contaminacion
==================
Vamos a ver la contaminacion desde la revolucion industrial.

.. figure:: ./images/ep1-impunite-img-header.png
   :width: 600px

Definicion y Origen
-------------------
La contamincion son los desechos que producimos para construir, fabricar etc..

Vienne de la industrialisacion despues el 19 siglo (revolucion industrial) y de nuestros
habitos : comer demasiada carne, comprar cosas sin ver sus origen y como han cido
producidas.

Solucion
---------
Debemos tener cuidado a nuestros consomacion energitica ejemplo, cuando vamos a
la playa debemos tenga cuidado a no tomar la carro.

Podemos tambien fabricar un mondo totalmente ecologica que reutilizar nuestros
basuras o utilizar el planeta de manera responsable.

1850 1950
=========

Contexto y el typo de energía
-----------------------------
Antes del 19 siglo utilizan (1800) el madera, que es la causa de la
desforestacion en esse éra. Despues ce utilizo el carbon mas eficiente con la
maquina a vapor.

En el siglo 19 la maquina de vapor fue inventada, muchas
fabricas producen mucho CO2. Es el comienzo de la revolucion industrial.

.. figure:: ./images/ob_cb0ce1_machine-vapeur.png
   :width: 500px

   La máquina de vapor

Consequencias
--------------
- El "smog" una mezcla (mélange) entre el aire y la contaminacion del C02 producido por
  las fabricas y las maquinas a vapor se forma en las ciudades (e.g. Londres)

   - A causa del smog, en 1850 no se podia ver frente a usted en Londres.

- Ademas del "smog" el ruido de las maquinas es tambien un problemas por los
  trabajadores.

1950 2020
=========

Peligros
--------

Para quién ?
~~~~~~~~~~~~~~

La contaminacion del aire mata cada ano 48k Franceses mientras autros tiennen
enfermedad de la respiracion y del corazon.  Las consecuencias de la
contaminacion sobre la salud toman diferentes formas.

Las personas mas fragilas, como los ninos y las personas de edad, son mas
sensibles a la contaminacion.

.. figure:: ./images/o-BEIJING-SMOG-facebook.png
   :width: 500px

- En los oceanos el  plasticos matan las tortugas y sello.
- La desforestacion en la selva amazonica, mata pajaros y muchas especes
  porque no tienen habitaciones.

.. figure:: ./images/IMG_0126.png
   :width: 500px

El dioxido de azufre ("soufre") :math:`SO_2` y los oxidos de nitrogeno :math:`NO_2`
provocan lluvias acidas (lluvias, nieves que se volven acida) que acidifican lagos y el
agua.

La deforestacion es un problema major, solo los bosques pueden quitar el :math:`CO_2`
del aire.

Peligros relacionados
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Todos los peligros que explicamos son relacionados.

Por exemplo: Si la contaminacion mata las abejas, los arboles no puenden reproducirse,
los arboles producen nuestros oxygenes y consumen :math:`CO_2`.

Causas
------

Aumentación de la populación mondial
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
La aumentacion de la populacion mondial produce la necessita de siempre mas productos:

- petrol
- gas
- automoviles
- comida

Mondialisación
~~~~~~~~~~~~~~
El modelo de la mondialisacion es : hacer vender algo a alguien, el algo
no venga del pais de alguien pero de, por ejemplo, de india. Y en india, indios
achetar vinos de frances. El ruta de los objetos producir mas carbones

El desarrollo del technología
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
El desarrollo de la technologia provoca una necessita de materias primas.

Desforestación y agricultura
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
Los arboles fabrican y purfican oxigenos pero destruimos los bosques a causa de
la necessita de construir edificios (para reproduccion de los animales, zonas
industriales, etc.). 80% de que se cultiva en frances es por los animales que
produce enormamente de carbones : ovejas

2025 2070
=========

Solucion energética
--------------------

energía renovable
~~~~~~~~~~~~~~~~~
El energia renovable es un energia que se renueva mas rapido que la esperancia
de la vida de un humano.

.. figure:: ./images/meta-chart.png
   :width: 500px

   Sources: Un monde sans fin, miracle énergétique et dérive climatique
   Christophe Blain et Jean-Marc Jancovici

En la television los politicos dicen que las energias renovable son
el futuro del humanidad que son las unicas energia (propre).

Pero si reemplazamos el energia a aceite por un energia renovable los
materiales utilizados para construir los paneles solares, turbina eolica va a
producir mas carbones y pedir mas recursos que las centrales termicas porque un
paneles solares y un turbina eolica producen demasiado poco energia.

- 80km/h éolienne = 3ml pétrole

Un kilowatt que produce el turbina eolica costa 4 centavo mas su batterias que
multiplicar su costo por 4 entonces 15 centavos sin olvidar que el turbina
construirse a partir del aceite y carbon.

- kw pétrole = 0,3 cemtime = 50 * moins cher que éolien

Sin los maquines ejemplo en la antiguedad utilizabamos esclaves entonces ahora
cada persona consume 22000kw/h por ano entonces 200 esclaves por cada personas.

Energía Nuclear
~~~~~~~~~~~~~~~
- Los problemas:

  - Recidos nucleares
  - Explosion y contaminacion
  - ce necessita mucho tiempo par construir una nueva central (~15 anos)

- Las benficios

  - Produce mas energia quel aceite
  - Las Centrales de cuarta generación reutilisan los recidos

- El futuro

  - Los Small Modular Reactors (SMRs) podrian producir Centrales
    miniaturas muy rapidamente et mucho mas seguras


Ideas
------
En el enternet podemos ver projectos de un ciudad ecologica que utilizada el
sistema circular:

- hay un projecto de un ciudad debajo del oceano que se inspira del animales
  marineros y autufisante

- si no podemos frabricar un ciudad totalemente 100% ecologia podemos reducir
  nuestros desechos mas carriles para bicicletas, menos supermercado mas
  mercado con los productor y menos plasticos y mas ojetos reciclables.

.. :w|!clear; make clean html
.. :nohlsearch

